塑膠米惡名昭彰 中國援助3萬包白米反遭肯亞網友嗆翻

瓦馬爾洼 (Eugene Wamalwa) 28日在社群媒體上宣佈：「剛收到中華人民共和國捐贈給剛果的3萬袋米，有助解決23個受乾旱影響省分的糧食分配。」

非洲國家肯亞目前面臨嚴重旱災，從中國取得3萬袋賑災米。然而，該國網友卻不領情，紛紛上網斥責政府是想倚靠中國到幾時？也有網友聯想到在非洲其他國家攔截到的中國塑膠米。

《非洲面對面》(Face to Face Afirca)稍早報導，肯亞47個行政區有一半目前陷入嚴重的乾旱，糧食不足，有待政府介入。

負責該項業務的政府部會首長瓦馬爾洼 (Eugene Wamalwa) 28日在社群媒體上宣佈：「剛收到中華人民共和國捐贈給剛果的3萬袋米，有助解決23個受乾旱影響省分的糧食分配。」

理論上這應該是好消息，但剛果的民眾卻紛紛留言表達拒絕之意，理由是國家應擺脫對中國的倚賴，以及政府未能盡到供應國人的需要。

網友在瓦馬爾洼的貼文下面留言質疑：「貼這篇你很高興嗎？都獨立多久了還這樣？」「都獨立50年了，還發生這種事真的很不應該。非洲人我們太失敗了！」「中國捐贈的白米？可能有些是塑膠米吧！瓦馬爾洼，你們真是禍國殃民！」「迦納拉古拉魯計畫 (the Galana Kulalu project) 呢？現在你們打算用塑膠米餵養肯亞人了嗎？」

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幾句講哂
831宗教集會 港島見
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

一個連 米 雞蛋 同 奶粉 都要造假既國家 — 中國。

糧食不足都唔要你D米呀
厲害了，我的國!

非洲都笑鳩你蝗國